{
    "questions": [
        {
            "question": "Rodrigo lanza una moneda desde el borde superior de un edificio verticalmente hacia arriba con una velocidad de 25 m/s que tarda 9 s en impactar en el piso (g = 10 m/s²). ¿Cuánto tardaría en llegar al piso si en lugar de lanzarlo lo deja caer de la misma altura?", 
            "options": [
                "4 s",
                "6 s",
                "5 s",
                "8 s",
                "8,8 s"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "La longitud de una estación férrea es igual a 60 m. Un tren de carga que se mueve a 45 km/h pasa a lo largo de la plataforma en 16 s. La longitud del tren es:",
            "options": [
                "140 m",
                "260 m",
                "200 m",
                "375 m",
                "150 m"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Desde un balcón a 20 m de la calle se lanza verticalmente hacia abajo una pelota con una rapidez de 15 m/s en el mismo instante en que una segunda pelota se lanza hacia arriba con la misma rapidez (g = 10 m/s²) desde la misma posición. La separación entre ambas pelotas, a los 0,8 s de ser lanzadas es igual a:",
            "options": [
                "15,2 m",
                "8,8 m",
                "13,6 m",
                "24 m",
                "4 m"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Un esquiador calcula que si se desplaza a 10 km/h llegará a su cabaña en el bosque a las 13:00 h. Si esquía a 15 km/h llegará a las 11:00 h. La rapidez con que debe esquiar para llegar a la cabaña al medio día debe ser:",
            "options": [
                "12 km/h",
                "12,5 km/h", 
                "5 km/h",
                "25 km/h",
                "2 km/h"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Un auto parte del reposo con aceleración constante de 2 m/s². Luego de 10 s de su partida, se desconecta el motod y el auto pasa a tener un movimiento retardado con aceeleración constante de módulo igual a 0,5 m/s². La distancia total recorrida por el automóvil hasta quedar nuevamente en reposo fue de:",
            "options": [
                "100 m",
                "200 m",
                "300 m",
                "400 m",
                "500 m"
            ],
            "answer": "e"
        },
        {
            "question": "Un auto que se mueve a 25 m/s recorre 80 m y en ese trayecto disminuye uniformemente su velocidad hasta 15 m/s. A partir de entonces, el tiempo que emplea hasta detenerse es igual a:",
            "options": [
                "10 s",
                "16 s",
                "3 s",
                "6 s",
                "1,5 s"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Un móvil A se encuentra en reposo, cuando pasa por el mismo sitio un móvil B con velocidad constante de módulo igual a 8 m/s. En ese mismo instante el móvil A comienza el movimiento con una aceleración constante de módulo igual a 0,2 m/s², en la misma dirección y sentido que B. La velocidad de A cuando alcanza al móvil B es igual a:",
            "options": [
                "4 m/s",
                "8 m/s",
                "16 m/s",
                "32 m/s",
                "64 m/s"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "Un coche de carreras da 2,5 vueltas en una pista circular de 2 km de radio en 3 minutos con una velocidad angular media en rad/s, igual a:",
            "options": [
                "π/72",
                "500π/9",
                "1/72",
                "π/36",
                "cero"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Un cuerpo que está cayendo libremente choca con la superficie terrestre a una velocidad de 60 m/s. El tiempo que tarda en recorrer los últimos 100 m es igual a:",
            "options": [
                "3 s",
                "4 s",
                "4,47 s",
                "1,5 s",
                "2 s"
            ],
            "answer": "e"
        },
        {
            "question": "Una partícula es lanzada con una velocidad de 100 m/s. Si su altura máxima es de 125 m, la velocidad de la partícula a los 4 s de movimiento es:",
            "options": [
                "\\(10/19 \\) m/s",
                "\\(10\\sqrt{19}  \\) m/s",  
                "\\(100  \\) m/s",
                "\\(20\\sqrt{19}  \\) m/s",
                "\\(50  \\) m/s"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Un proyectil se dispara desde el piso oblicuamente permaneciendo en el aire 10 s. Si el cuerpo se disparase con la misma velocidad pero con el doble de inclinación se lograría igual alcance que en el caso anterior. El valor del alcance es:",
            "options": [
                "\\(980 \\) m",
                "\\(980\\sqrt{3}  \\) m",
                "\\(490  \\) m",
                "\\(490\\sqrt{3}  \\) m",
                "\\(212  \\) m"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Dos atletas se mueven en una pista circular, en el mismo sentido. Sus periodos de rotación guardan la relación 2:3. En cierto instante se encuentran y el más veloz se adelanta. Si el más lento completa la vuelta en 30 s. ¿Al cabo de cuánto tiempo volverán a encontrarse?",
            "options": [
                "60 s",
                "24 s",
                "18 s",
                "12 s",
                "120 s"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Un mecánico traslada a la rueda de un automóvil, de 80 cm de diámetro, haciéndola girar sin deslizar. La longitud de las marcas que dicha rueda deja en la arena es de 140π m. El número de vueltas que efectua entonces la rueda, es igual a:",
            "options": [
                "320",
                "87,5",
                "700",
                "175",
                "180"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Un niño que gira en una calesita, describiendo un circulo de 3 m de radio con movimiento uniforme, observa que pasa frente a su mamá cada 20 s. La velocidad angular con la que gira la calesita es igual a:",
            "options": [
                "π/5 rad/s",
                "3/5 π rad/s",
                "2/5 π rad/s",
                "π/10 rad/s",
                "3/10 π rad/s"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Un helicóptero que se encuentra a cierta altura comienza a descender verticalmente con una aceleración de 0,2 m/s². Sus aspas tienen una longitud de 5 m y efectúan 300 rpm. El número de gios que han efectuado las aspas mientras el helicóptero desciende 40 m es igual a:", 
            "options": [
                "100",
                "250",
                "50",
                "33",
                "55"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "",
            "options": [
                "4 s",
                "8 s",
                "20 s",
                "30 s",
                "15 s"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Una moto recorre 3 tramos, el primero con una velocidad media de 36 km/h, el segundo con una velocidad media de 10 m/s y el tercero con velocidad media de 20000 m/h. Si los 3 tramos tienen la misma longitud, podemos concluir que:",
            "options": [
                "el último tramo lo recorrió en más tiempo que los anteriores",
                "la suma de los tiempos que le llevo completar los dos primeros tramos es menor que el tiempo del último tramo",
                "la trayectoria del primer y segundo tramo son rectilíneas e iguales",
                "el tiempo que le llevó recorrer el último tramo es un cuaro del tiempo que le llevó recorrer la suma de los dos primeros tramos",
                "ninguna de las afirmaciones anteriores es correcta"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Un ciclista realiza media vuelta sobre una pista circular con el módulo de su velocidad constante, entonces podemos afirmar lo siguiente:",
            "options": [
                "su rapidez media se puede calcular dividiendo el radio del circulo con el tiempo transcurrido",
                "su velocidad media se puede calcular dividiendo el diámetro de la circunferencia con el tiempo transcurrido",
                "su velocidad escalar media se puede calcular divisiendo el perímetro de la circunferencia con la mitad del tiempo transcurrido",
                "su aceleración vale cero, por ser un movimiento rectilíneo",
                "su velocidad vectorial media vale cero"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "Sea la ecuación S = f(t) donde los datos están en el SI, S = -4 + V.t, en el tiempo t = 8 s, el móvil habrá:",
            "options": [
                "pasado por el origen de posiciones con un movimiento regresivo",
                "cambiado de sentido al pasar por el origen de posiciones",
                "permanecido en reposo",
                "terminado su recorrido en el origen de posiciones si su velocidad fue de 0,5 km/h",
                "mantenido su velocidad constante y su aceleración igual a cero"
            ],
            "answer": "e"
        },
        {
            "question": "Un automóvil A sale de un punto, en línea recta con una velocidad constante de 20 m/s. Al cabo de 10 segundos sale en su persecución otro automóvil B desde el mismo punto que A en la misma dirección y sentido con una velocidad de 30 m/s. ¿A qué distancia del punto de partida alcanzará el automóvil B al automóvil A?",
            "options": [
                "300 m",
                "400 m",
                "500 m",
                "600 m",
                "no lo alcanzará"
            ],
            "answer": "d"
        }
    ]
}
